維吾爾上億身價慈善家/麥加朝聖歸來遭中共判死刑

牢籠下的新疆11月間，中共政權將一名新疆自治區的維吾爾商人，暨慈善家判處死刑，原因是他未經中共批准，前往沙烏地阿拉伯的穆斯林信仰聖地麥加（Mecca）朝聖（Hajj，或譯為朝覲）。

位於新疆維吾爾族自治區西北部，伊犁哈薩克自治州伊寧市的慈善家阿卜杜勒加帕爾（Abdughapar Abdurusul）, 在今年7、8月間遭中共逮捕，他的兄弟阿卜杜勒沙德（Abdusattar Abdurusul）11月間告訴《自由亞洲電台》（RFA）維吾爾部門（內容引述慈善家加帕爾在哈薩克阿拉木圖（Almaty city）合夥友人的看法（譯註：本文人名暫時將這位慈善家名字，前面的「阿卜杜勒」四字省略，以求行文簡潔易讀）。

相關消息來源內容顯示，慈善家加帕爾目前遭判處死刑確定，並等待行刑。他的獲刑原因只有一個，即自行前往麥加朝聖（hajj），而不加入中共所批准的朝聖旅行團。

慈善家的兄弟沙德指出，審判期間並沒有提供辯護律師（暗示慈善家遭非法判處死刑）。依照中共法律，死刑犯必須送請位於北京的最高法院簽結；不過，慈善家的死刑，是否得到最高法院複審之後，才確定下來，難以得知詳情。

維吾爾人慈善家加帕爾（Abdughapar Abdurusul）42歲，是4個孩子的父親，擁有數家店面與營運事業，以及多項不動產。近幾年來，他透過盈餘收入，在伊犁哈薩克自治州伊寧市，建造清真寺，回饋社區民眾。慈善家加帕爾的兄弟沙德還指出，加帕爾今年4、5間曾賣出一間家族地產，價值約14.4萬美元，外加擁有1,440萬美元的資產，目前全部遭到中共沒收。沙德強調，他的兄弟加帕爾樂於助人；不過，，中共的全面摧毀，讓加帕爾深陷家破人亡。

再教育營的死亡關押

慈善家加帕爾的長子阿熱爾（Awzer），2017年從土耳其留學歸國之後，遭中共關押；他的妻子哈錦（Merhaba Hajim），從今年4月起也遭到警方留滯。慈善家的姊妹賽伊姐萌（Sayipjamal），也持續處於長期失蹤狀態（可能都被關押到再教育營）；另外，多位慈善家的友人也都遭到判處18以上刑期。

新疆維吾爾自治區伊犁哈薩克自治州下屬的霍城縣，以及首府伊寧市警方，對於《亞洲自由電台》記者，詢問慈善家加帕爾的案件，不是拒絕回答，就是立即掛斷電話。原本住在伊犁哈薩克自治州霍城縣伊寧市，加帕爾的生意夥伴（目前是個流亡者）指出，他聽到的消息來源顯示，今年4月間加帕爾的妻子哈錦（Merhaba Hajim）已在羈押期間身亡。

這位加帕爾的匿名生意夥伴還指出，一位友人告訴他，我們的共同友人慈善家加帕爾已經完成麥加朝聖壯舉（傳達犧牲身亡意涵），即判處死刑。除了加帕爾的夫人早走一步，死於羈押期間之外。加帕爾的圈內友人，總共逾50人早就遭到株連監禁、圍剿，其中甚至包括數位中共警界人員在內，不過，加帕爾是唯一遭判死刑者。中共為何要殺害加帕爾？這位商界夥伴表示自己並不確知背後真正原因，不過他認為：「中國政權正在剿滅維吾爾人，同樣並不需任何特別理由。」

另一位熟識加帕爾的女性友人屠爾格寧（Turghunay），目前流亡土耳其。她亦證實加帕爾全家遭到殘酷整肅情事。她說：加帕爾遭受死刑迫害，財富亦遭沒收，係因豐厚資產賈禍，或因私自前往朝聖…，無法確知；然而得知他的死刑，讓她身心交瘁、高度震驚。屠爾格寧還補充說道，加帕爾的妻子哈錦（Merhaba Hajim）死於新疆政治再教育營（political re-education camp）的關押期間；中共從2017年4月開始，祭出該項手段，意圖改造維吾爾人的「強大宗教觀」與「政治不正確」。加帕爾另外的3名年輕孩子，目前則處境不明。

支共發達囉

大灣區 機遇處處

謀財害命

( Show Blocked User - 岳不群 ) 最新五毛

我開始覺得你係假膠

幾時抄下香港富豪家

抄左小甜甜 郭氏兄弟應該都比左保護費

誠誠真係好有眼光

1,440萬美元的資產，目前全部遭到中共沒收。
預見到未來 兔死狗烹...

抄家

佢有咁多錢家屬去請隊傭兵救人都得 反正支那班兵淨係識摺被摺到起角

愈來愈離譜

唔使幾耐就會有中國版拉登誕生

真係好柒煩，忍夠

。。。

堅係迫害，只怪佢係維吾爾人

【解放軍魚雷漂到越南水域】 【當局：訓練時丟失 無針對任何目標】

下次到香港人
又要讚下誠哥

個天幾撚時先收中共

做咁多好事點會諗到去朝聖會慘死

蛔

Isis係咪真係俾美國滅咗？
快D去中國做嘢 拯救同胞啦

歐洲嗰邊應該學支共

係左膠歐洲班蛔幾惡呀 四圍強姦人當食生菜

支聯會呢？

伊斯蘭國家應該唔會friend中國，甚至敵視佢。

嗰條新絲綢之路，應該去到 回教國家 就畀人截斷

真係痴撚線

根本就係大屠殺

對付蛔支共真係歷史第一既lv
由古到今未見一個政權對蛔咁撚盡
十字軍東征都冇咁絕

真係行返共產

二戰死左六百萬jews都無神明出黎

你老味，中共斬你要理由

都係果句，支共用得呢招對蛔，一樣可以同一招對付唔聽話既香港人

Total annihilation

Cls
咁樣直接充公成副身家

亮劍！利害了我的國

Well done
我係輕鐵見三個廿零歲南亞人, 佢地見到華人拐杖阿伯阿婆都唔讓, 當透明, 個樣都行為都好MK.

但係當佢地見到個伊斯蘭教服裝阿叔, 即刻好恭恭敬敬讓座畀伊斯蘭教服裝阿叔.

根本呢班伊斯蘭人就唔會融入當地, 之後不斷搵女人生仔囡殖民, 結婚都一定要伊斯蘭教

記得之前有個post有人話只想平靜咁過生活唔想理政治
我回覆唔理政治係有後果，到將來有一日比人抄家唔好怨
條友仲叫我有病就睇醫生
即使有歷史先例都信中共信到十足，睇黎有病果個係佢

先唔講佢抵唔抵死
但成件事真係好撚cheap
成日送錢比人地國家洗
轉頭要錢，得閒咪去自己人度抄下家囉
諗起香港啲老母新年送晒個仔啲絕版嘢出去

強盜賊匪所為

共享中國人的榮耀

係囉 怕乜！五毛到時比支共斬都唔好怨！因為你用緊外國嘢 呢到已經係外國server

遲D到香港

共你嘅產

邪教大戰鬼國

中共fat fat

呢穫人又要錢又要 仲要話比人聽 就係你去朝聖都唔單聲我(中共)知 依家就謀財害命

用一半身家救自己應該都有幾隊特別小隊出動

支共繼續搞啦！睇吓幾時俾穆斯林聖戰你搞到雞毛鴨血

唔夠錢啊?
同支民拎咪得lol

係大陸應該轉貼呢幾張圖都死L硬

我屌你老母啦

又玩沒收家產

佢返支那做乜?

中共而個邪惡核心到底幾時先可以收皮

沒收哂, 點請??

洗乜驚, 每次最多死37人

仲要死平民, 中共更加唔在乎
家陣大陸老年人口過多, 中共最想死多D

證據確鑿，無須審判

咪就係，諗到迫伊斯蘭教徒食豬肉

若真有其事 ，真係痴線
十字軍甘拜下風

Abdughapar Abdurusul

根本唔係支那人黎 支持新疆獨立

其實拜佢係香港既同胞所賜，我覺得兩邊都抵死

terrorist must die!

數緊人仔，不了

咁大個人都唔知共止黨醜惡